[問卦] 有沒有10%服務費沒人檢討的八卦

作者 karlglover (台灣老衲世界上人陰精)
標題 [問卦] 有沒有10%服務費沒人檢討的八卦
時間 Sun Dec 4 03:18:44 2016

10%服務費

不知道曾幾何時開始，原本該給服務生的服務費

卻變成慣老闆口袋額外的收入

國外，服務費是照心情給

日本，認為這是種侮辱，給好的服務本來就是應該的

很怪的是，在台灣，服務費的會計科目始終是借現金，貸營業收入

每每看著拿在手上的發票，看到辛苦的服務生繼續領那不成比例的130元時薪

錢，進到老闆的口袋中，我們卻始終默默地打壓勞工，支持著把服務費收進口袋的老闆

記得有次跟外國朋友去吃飯，卻因為服務費問題外國朋友差點被吉

三年前，跟幾個來自加拿大的朋友去一家火鍋店吃飯

老夫已經被台灣這種畸形收費模式洗腦了

但是加拿大朋友可不這麼認為

中部某家火鍋店，自助式的火鍋店

我們一行人到裡面用完餐要付帳時，外國朋友說要買單

卻看到要支付的金額被多加10%很不爽

我跟他說那是服務費，朋友卻說：我們吃自助式火鍋，沒人來服務為何要收？端個湯也算
服務？

我沈默

收銀員說這是公司規定

外國朋友大怒，錢不是付不起，但認為這種事情完全不合理，服務費應該是付給服務生而不是付給餐廳老闆，更不該強行加上10%

這是火鍋店店長出來緩頰，說這是台灣的模式，而且這錢也不是進他口袋，是公司規定

外國人已經憤怒到飆罵，說那這樣根本就是詐騙，客人支付服務費應該由客人決定是否該給，這筆錢應進入員工的口袋，現在辛苦的服務生拿不到應有的服務費，卻進了公司口袋，我就是不付這筆錢

店長強硬的還是要我們付錢，老夫白目說不如服務費我來付好了

被外國人炮說這不是錢不錢的問題，是原則問題

來自助餐廳吃飯，沒有任何服務，卻要付服務費，這是什麼爛規定

店長當時已經要報警了，我們只能半拖半拉把外國朋友拉出店外

一直以來，為什麼大家都知道服務費是畸形的存在，卻沒人去檢討呢？

留名睇 屌人冇錢唔好出去食

幾時都話日本最好

其實唔明點解要收服務費

請侍應廚師返黎就係服務人嫁啦

唔通份糧係唔包服務

仲有手機plan行政費

巧立名目

拉麵店真係唔明收乜鳩，會收服務費嘅餐廳比起冇收嘅通常多咗嘅服務，都係不外乎見你冇水主動幫你加同埋埋單唔洗你行出去，拉麵店呢就乜鳩都自己嚟，連落單都要自己寫，真係唔知收乜鳩。

迴轉壽司都要加一痴撚線

加一服務費真係好撚柒on9
垃圾反智文化
有時見到d想食既餐廳要加一就想走 成件事根本就唔撚合理

爭鮮元氣都要加一
有乜撚野服務 帶位呀